大英帝國將在亞洲部署航空母艦

英國航母“伊麗莎白女王號”（HMS Queen Elizabeth R08） © 網絡照片

英國將於2021年向亞洲派遣一艘航空母艦，原因是英國與中國在熱點問題上的外交關係日益緊張。這是英國新軍事計畫的一部分，該計畫還包括組建太空和網絡防禦部隊。

據華爾街日報今天報道說，英國向中國施壓，在亞洲部署航母。

英國首相鮑里斯·約翰遜周四在向議會發表的網絡講話中說：“明年，伊麗莎白女王號將率領英國和盟國的任務小組進行我們20年來最雄心勃勃的部署，包括地中海、印度洋和東亞。”據該報道，其他英國官員也提出了向亞太地區派遣航母的可能性，不過這是約翰遜第一次明確評論這個想法。此舉可能是為了向中國傳遞一個信息，中國與英國的外交關係緊張。

約翰遜沒有進一步透露部署的細節。但英國報紙《泰晤士報》(The Times)在7月份報道稱，軍方將領們已經制定了一項計畫，將伊麗莎白女王號部署在遠東。航母可以參加與美國和日本軍隊的聯合演習，以及旨在挑戰被視為過度的海上主張的航行自由行動。

除了航母部署，約翰遜周四宣布建立國家網絡部隊和太空司令部，以應對國家安全面臨的新威脅。英國國家網絡部隊(National Cyber Force)從軍情六處(MI6)和政府通訊總部招募了人員，以保護英國人民和企業免受網絡攻擊，並將目標鎖定在恐怖組織等敵對行為上。

據約翰遜還表示，英國將於2022年在蘇格蘭發射衛星和第一枚火箭。約翰遜說，與之前的承諾相比，倫敦計畫在未來四年裡增加165億英鎊(219億美元)的國防開支。他說，這使英國四年的國防預算總額達到1900億英鎊，“超過任何其他歐洲國家，也超過除美國之外的任何北約盟國”。

據華爾街日報說，在特朗普總統任期內，華盛頓向北約成員國施壓，要求它們增加國防開支。預計在當選總統拜登(Joe Biden)就職後，美國將繼續這樣做。英國媒體報道約翰遜的計畫主要是為了重申英國的地位以及與美國結盟的承諾。英國還將增加國防開支視為刺激其受冠狀病毒打擊的經濟的一種方式。英國估計，加強國防工業每年可創造1萬個新工作崗位。

長泊維港啦屌

港共點會放人入嚟

英國的地位
領土比支那豬搶完國民比人殺都係口ＵＰＵＰ講兩句
日落幾十年到而家先想爭地位

泊起邊呢？

新加坡？

筲箕灣

爭？你未免太睇得起佢都係大哥叫到幫手渣

只係單方面講中國違反聯合聲明都唔夠膽講啦

日落帝國都係算鳩數吧啦 不如將啲錢俾美國起多個艦隊仲好啦

更係西環，仲要支炮對住中聯辦

派嚟同中共和談

日出!

下年係英國架船度簽多次囉，又唔係未簽過

呢半年都係講緊出年先黎
咁緊係未到啦

有無人留意到張圖
隻航空母艦噴d煙近乎睇唔到

直接駛入

訓練艦,根本冇錢買裝備

香港市民喜迎祖國航空母艦(英國)

支那嗰兩架渡輪去咗邊

如果美帝真係建立第一艦隊，加埋日本仔，呢區就常駐有2支航母艦隊，加 2艘輕航母

Make Hong Kong british again!

其實燒柴油係一定會黑煙

直接派BC
黎香港保護國民

size入到維港咩

以前大英帝國霸佔1/3個地球
依家點同

英國最on9就係放棄殖民地
有地有人就有錢先有power維持江湖秩序

god save the queen

事頭婆萬歲。

美國蘇聯一齊反佢
要問都問美國個反帝反殖嘅不孝子先
你估話放棄就放棄？

China Joe上台後, 我哋咪要投靠大英帝國

講出黎唔會打冷震？

大英帝國唔夠美國鬥?

收皮啦警犬

英國海外領土-香港時代即將開始

一戰之後都唔夠啦

之後你咪睇到：唔夠
何況大英帝國唔係英倫三島話事
內裏加拿大澳洲紐西蘭南非 個個都話事
大不列顛自從二戰後財政上近乎破產兼撤出印度就唔再係全球帝國徹底bye bye
外頭仲有個不孝子美國煽風點火搞反殖民主義 巔峰係蘇彝士運河危機 肢解英法
二戰前兩國一直當對方係最大假想敵 尤其美國 英國會將假想敵當係俄國蘇聯
美國唔會 一心搞鳩英國喺全球嘅存在

我係英國一早打撚死美國呢個不孝子
支持南方邦聯同加拿大

仲有禮賓府同政府總部

英國係咪冇核動力？

我係英國一早打撚死美國呢個不孝子 死左膠
支持南方邦聯同加拿大嘅保皇黨

打仗個陣沖黎香港接英國國民用

連登仔話黑煙 = 廢

佢so call無敵艦隊輸咗之後都冇機會打贏美國啦
同埋點解美國係英國個仔 人哋靠自已立國

無敵艦隊 我估你仲喺風帆十六世紀時代
至於美國同英國關係 係靠融入秩序 做契弟和平交接 史學界一早有定論

你睇下我講事實都有負評就知

事實上燒柴油就有黑煙，都有人覺得唔啱

QE同遼寧系列最大分別係，英國用最新技術既引擊，遼寧係用40年前既技術，而64之後西方全面禁運，導致老共冇辦法拎到軍事級技術，所以只可以用商用技術

結果老共既船本身係能量交源比已經冇英國咁好，變相更食油，而且舊技術甚至商用技術冇預你快速出港，結果老共既船要二十四小時暖機先可以出港，而英國既只需要幾個小時就可以出港

呢個先係分別，唔係一句佢出黑煙，佢廢，哈哈哈

順帶一提，QE係用勞斯萊斯引擎，勞斯萊斯連空中巴士都係用佢（聽講有部分波音飛機係客要求下都係用勞斯萊斯），而引擎技術正正係老共最缺乏既技術

應該唔會

艦隊戰

航母要駛入其實地球上冇野阻到

迪亞哥加西亞或者達爾文啦應該

航空母艦 事頭婆號

一部唔夠，重建3D打印船塢, 我最低工資幫手造艦, 打倒共產主義

基地未來會係香港

Sir！This .......

美國自己咪又係有殖民, 夏威夷, 波多黎各
獨立咗嘅有:African Liberia , Asian philippine

其實佢死攬住啲殖民地, 對自己都有著數

主要係白人嘅地方自稱被殖民者壓迫真係人唔笑狗都吠 美國13 colonies只係得個名叫殖民地

事實係佢真係一路都打唔入
同邊到有美國做契弟嘅定論？ quote 嚟俾大家開眼界未？

日落完就係黃星星閃耀大時代
日落帝國就算數啦

英國係民主體制點死攬
納稅人唔buy 國會就bye bye
死攬分分鐘仲唔體面 留住香港已經係留畀你呢班碼頭咕喱嘅德政
香港、新加坡戰略上係印度澳洲嘅屏蔽
而香港更加邊緣
撤走係遲早嘅事

其實如果附近冇軍事基地真係可以收收皮先

維持殖民地唔係好重皮咩
香港例外

香港係時勢問題啫

當時英國既生命線係新加坡作為遠東中心拎石油橡膠，印度拎市場同原材料，非洲拎原材料返大不列顛，去營運成個大英帝國

本身香港只係英國係遠東一個城市仔+大陸既門口，所以當年邱吉爾拍曬枱話唔俾香港俾蔣介石，羅斯福唔出聲就係心知肚明，佢遲早劏英國，拆咗非洲同印度，大英帝國自然玩完

到時香港呢座遠東小城市自然會去蔣介石之手，點知蔣介石件垃圾廢到三年內冇咗個大陸，英美先焗住保住香港地位

當時英國殖民地部對香港既自治權直頭叫佢做「香港共和國」，就係因為英國任由港督發展，只係需要時岀手先成就到咁強盛既香港

算啦 當初佢打阿根廷都咁驚
打支國真係唔好玩啦

因為歐洲當時太癲將成個世界食曬去玩地緣政治，去run自己個帝國，世界有好多地方根本鳥不生蛋，但你依然要管理要營運，結果搞到重皮

但美國同末期既英國發現殖民主義以外仲有一個方法可以賺更多錢，就係全球化運用影響力去控制其他小國，結果慳唔少錢，仲可以當外滙玩，唔洗玩外循環

香港本身個位就唔會鳥不生蛋，而且香港到二戰後好明顯啲港督轉咗個思維去管治，所以香港先勁到英國本土咁

得美國 法國有

添馬艦

新加坡 馬來西亞
英聯邦國家應該有計傾

祖國回家了

呢隻咁既艇仔，真係來到南海我驚佢被打沉就唔好啦

坡狗又25

can't agree more

Not interested

航母冇炮

好撚仆街

佢搞好自己先算啦

細蝧癈蟈

黎黎去去都係依架 幾時先有新cv

你第一日上連登
連登一向都對中國任何事物產品要求一絲不苟
中國做任何飛機車船大炮都要逐件零件拆開
再逐一搜羅全世界最好的部件比較
最後後再問有沒有任何一件部件是外國做

2016 年份FCO report 咩黎？

你話唔俾入就唔俾入呀

支那會驚英國？

每日郵報話最壞情況會停泊香港

皇家空軍同皇家海軍仲惡過美國
成立太空部隊
建造13艦激光炮戰艦
購買AI無人戰機

應該會係馬嬲國

可惜今時唔同往日

死攬都死攬唔到
法國同葡萄牙已經係好例子
花勁多錢死好多人都無辦法留得住堆殖民地
英國有有秩序咁比佢哋獨立，反而可以扶植親英國的新政府，為英國帶來最後的利益，例如新加坡

印度算唔算?

美國唔係民主？定總統制有唔同

美國唔係靠殖民地起家
係靠門户開放自由貨易 一戰前美國已經係工業國 殖民地係先發英法嘅制勝之寶＋貿易壁壘 自然要拆散佢哋
係戰略問題 唔好扮晒嘢問咩：美國唔係民主？
咁樣令人好噁心

港島係永久割讓
英國夠膽話中英聯合聲明係歷史文件就得

阿爾及爾危機其實英國都經歷好多次
只係烈度遠較為輕
無出現法國咁國家解散＋獨裁權力上台＋重新修憲咁大程度危機

軍費增加支出不夠

咁你話英國係民主唔可以死攬，咁上面有人話美國有死攬我先咁問啫，我唔係想駁你真係想請教

咁你可唔可以簡單講英國由大英帝國衰落原因

新版

睇過 bbc紀錄片 美國應承喺二次大戰幫英國 其中一個條件 係要英國放棄海外殖民地

泊係汶萊？

英國衰落於美國主因係唔係一戰同二戰元氣大傷？

其實英國個霸權算好耐 消失亦好慢 乾隆皇嗰時極盛 要到二戰後印度獨立先正式消失

消失不外乎都係產業跟唔上 實業製造業去晒美國 英國閱艦式一年比一年奀 對比美國造航母戰艦係超快
原本工業最發達最提倡自由貿易係英國 點知依家變咗美國 帝國要行imperial preference 所以有人話有啲似美中情形咁

戰略上不斷受俄美挑戰 帝國擴張得太過犀利 包袱太多 連登仔以為地圖佔四份一好盞 其實全部都係負擔 真正帝國只需要控制戰略要點同交通線
為應付俄國挑戰 印度由最初幾個港口控制到去阿富汗邊疆 人口同土地絕對係包袱唔係利益 出糧養幾十萬英印公務員 貪污低效率橫行
非洲同中國嘅貿易都一樣 未劃分邊界嘅地方即係所有屬於大英帝國 劃分好晒=原先嘅四分一五分一
德國要同英國爭奪海權(造艦競賽) 已經無法挽回一戰嘅必然局面 因為海上向來都係帝國嘅生命線 拿破崙之後 歐陸屬於列強 世界屬於英國(有限度地容許法國合作)
自此英國更加深陷人口缺乏＋長遠經濟衰退＋威望下降 (加澳紐印幫手打仗 話語權自然大)

大致係咁

回望歷史，香港咁成功都可以講成也共產黨、敗也（可能）共產黨，冇中共成立中華人民共和國都唔會攪鳩上海，張上海同當時中國嘅錢財同人才帶嚟香港，如果毛澤東又好似小學習咁on99收翻香港亦都冇今時今日嘅香港，由出世都聽到大，香港係福地，大家可以喺有生之年睇下係咪真，比小學習咁攪法香港係咪捱得到定係從此一厥不振

現代海戰航母只係做樣, 真正出手係潛艇.

美國領土都大定因為美國大部分土地都係連埋相對易管
英國始終本土太細要控制海外殖民地所以難好多關唔關事？特別要晒錢海權，美國相對唔洗？

美國係自由人自己一個state 自己會run
英國嗰啲係被征服嗰啲國家同民族 自然要揼本落去run 係帝國
你換做要英國統治三億支那人就知幾嘥錢
呢個基本唔關土地連唔連接事

所以東印度公司破產清盤咗……
營運得太廢

一戰後元氣大傷，美國行光榮孤立，理得你歐洲打生打死

要日出啦

咁假如俾你馬後炮你覺得重返過去有無得救英國定注定俾美國超越神仙都救唔撚到

勞斯箂斯嘅燃氣輪機技術有GE 9成幾，不過強國喺烏克蘭買返黎嘅技術鳩估有8成